（物理撚）求解答 直升機結構

直升機主旋翼大少會唔會影響佢上升下降既難道
換句說話講 邊個比較易升空？

難道度

5個葉嘅風扇都唔一定涼過三個葉嫁啦
數目應該唔係主因

利申a level物理拎F

小

我意思係指主旋翼既長短 會唔會影響上升既難易度

我意思係指主旋葉既長短 會唔會影響上升既難易度

你幻想下將旋葉縮到1cm睇佢產唔產生到足夠升力？

長d應該大力d
但會易斷左
效率都可能會低左（假設長度同質量成正比，令塊葉轉所需既能量應該係∝length^3，因為E=1/2 Iω^2，但我唔肯定升力多幾多，我估係∝length^2）